Yegane Tasarım Kalıbı olarak bilinen "Singleton Pattern", bir uygulamanın yaşam döngüsü boyunca belirli bir nesneden sadece bir adet bulunmasını sağlayan tasarım kalıbıdır.

Bu tasarım kalıbının oluşturulması için birden fazla yaklaşım vardır.

* **Eager initialization** (Bu yaklaşımda uygulama çalışmaya başladığında nesne oluşturulur.)

* **Static block initialization** (Bu yaklaşım **Eager Initialization** a benzer fakat sınıfın örneği statik (`static`) bir blokta yer alır ve istisna kontrolü (`exception handling `) sağlar.)
* **Lazy Initialization** (Bu yaklaşımda, singleton pattern global erişimi olan method içerisinde istemcinin (`Client`) istediği zaman nesne oluşturulur.)
* **Thread Safe Singleton** (Bu yaklaşım nesne oluşturmaların Thradler içerisinde yapıldığında  birden çok örneğinin oluşturlmasını engellemek için kullanılır. Yani aynı anda birden fazla nesne oluşturma isteği gelse bile sadece birtanesinin işlenmesi ve oluşturulan nesnenin her istemciye aynı örneğinin gönderilmesini sağlar.)
* **Bill Pugh Singleton Implementation** (Javanın memory modelinde, Java 5 ve öncesinde çok fazla problem vardı. Yukarıdaki yaklaşımlar, çok fazla Thread'in aynı anda nesne örneği istediği bazı senaryolarda yukarıdaki yaklaşımlar başarısız oluyordu. Bu sebeple Bill Pugh Singleton sınıf oluşturma için `inner static helper class` kullanarak farklı bir yaklaşım gerçekleştirdi.)
<h4>Reflection "The Singleton Destroyer"</h4>
Reflection sınıfı yukarıdaki Singleton implementation yaklaşımlarının tamamını yok etmek için kullanılabilir.
<h4>Enum Singleton</h4>
Reflection ile oluşan bu durumun üstesinden gelmek için "Joshua Bloch" Singleton sınıf tanımlamak için Enum kullanmayı öneriyor.
<h4>Serialization and Singleton </h4>
Singleton Sınıflarının durumlarını daha sonra kullanmak için dosya sistemine kaydetmek için Serializable arayüzünü uygulamak gerekir.
Bu durum Singleton paternini yokettiği için, bu durumu engellemek için tek yapılması gereken `readResolve()` methodunu implement etmek.
